# Форк  [mcp_ru](https://github.com/RareScrap/mcp_ru)
Я ни коем образом не претендую на авторство проекта, я лишь хочу внести свой вклад в развитие проекта

# <img src="github_media/logo.png" alt="logo"/>
**mcp_ru** - Рускоязычные маппинги для MCP 1.7.10

Содержит осмысленные имена переменных и методов для исходного кода Minecraft, не включенных в официальный маппинг, а так же javadoc-документацию на русском языке.

## Установка:
На текущий момент установка осуществляется вручную, но в будущем планируется автоматизировать этот процесс.
1. Клонируем репозиторий
2. Ручками устанавливаем в этом проекте маппинги "stable_12" - это стандартный стабильный маппинг для 1.7.10, используемый в качестве заглушки
3. Собираем среду разработки командой `gradlew setupDecompWorkspace`
4. Собираем проект командой `gradlew build`
5. На всякий случай выполняем `gradlew install`, которая должна скопировать собранный артефакт в локальный репозиторий
6. Последним шагом будет установка маппингов "ru_snapshot_custom" в проекты, где они необходимы (P.s. после изменения маппингов в проекте необходимо выполнить `gradlew setupDecompWorkspace`)


## Запланированные фичи
1. [X] Перевести среду на FG от anatawa12
2. [ ] Обновить gradle до 7х версии
3. [ ] Найти замену bintray для хранения артефактов
4. [ ] Несколько каналов маппингов по образу и подобию официальных*
5. [ ] CI для автоматического билда маппингов при поступивших коммитах
6. [ ] Установить адекватные названия в переменных методов

* Каналы маппингов:

| Канал маппингов    |  Описание                                                                                                                                                                         |
|--------------------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| ru_stable          | * Параметрам методов даны осмысленные названия<br>* Исключены методы и поля, не включенные в стандартный стабильный маппинг<br>* Русский Javadoc на всех классах, методах и полях |
| ru_stable_nodoc    | ru_stable, но без каких либо javadoc'ов                                                                                                                                           |
| ru_stable_stddoc   | ru_stable, но только с английскими javadoc'ами из стандартного стабильный стабильного маппинга                                                                                    |
| ru_snapshot        | * Параметрам методов даны осмысленные названия<br>* Всем методам и полям даны осмысленные названия<br>* Русский Javadoc на всех классах, методах и полях                          |
| ru_snapshot_nodoc  | ru_snapshot, но без каких либо javadoc'ов                                                                                                                                         |
| ru_snapshot_stddoc | ru_snapshot, но только с английскими javadoc'ами из стандартного стабильный стабильного маппинга                                                                                  |


## Оформление маппингов
1. Соблюдайте банальные правила русского языка: пишите с большой буквы, не забывайте про знаки препинания, не забывайте про букву "ё". Несколькими словами - пунктуация, орфография.
2. В конце каждого javadoc'а обязательно ставим точку.
3. Каждый javadoc в маппинге должен обязательно быть в кавычках, даже если он состоит из одного слова. - Это поможет избежать ситуаций, когда из-за запятой в качестве разделителя пропадёт часть текста.

## Ресурсы
* Сайт где можно посмотреть стандартный маппинг: [ThaiKil](https://mcp.thiakil.com/#/search/)


## Внесите свой вклад
Написали джавадок для кода игры или дали осмысленные имена переменным в переопределенном методе - откройте ишую или сделайте пулреквест.

## Вклад внесли
1. RareScrap
2. Никита Лызуненко (первый из всех) 🤟🏼